鐘南山：新冠肺炎病死率遠低於SARS、埃博拉、H7N9

鐘南山：新冠肺炎病死率遠低於SARS、埃博拉、H7N9

9日下午，國務院聯防聯控機制就疫情防控中重要生活物資的生產保供情況舉行新聞發布會，會上國家衛生健康委新聞發言人、宣傳司副司長米鋒首先通報了疫情情況。

2月8日0時—24時，各省（區、市）和新疆生產建設兵團報告，新增確診病例2656例，其中湖北2147例；新增重症病例87例，其中湖北52例；新增死亡病例89例，其中湖北81例，河南2例，河北、黑龍江、安徽、山東、湖南、廣西各1例；新增疑似病例3916例，其中湖北2067例。

當日新增治愈出院600例，其中湖北324例；解除醫學觀察的密切接觸者31124人。截至2月8日24時，據31個省（區、市）和新疆生產建設兵團報告，現有確診病例33738例，其中重症病例6188例，累計治愈出院病例2649例，累計死亡病例811例，累計報告確診病例37198例，現有疑似病例28942例。累計追踪到密切接觸者371905人，尚在醫學觀察的密切接觸者188183人。

累計收到港澳台地區通報確診病例53例，其中香港特別行政區26例，澳門特別行政區10例，台灣地區17例。全國除湖北外其他省份每日報告的確診病例數從2月3日890例下降到2月8日509例，下降幅度達到42.8%，這表明各地聯防聯控機制以及嚴格管理等防控措施正在發揮作用。（歐陽易佳）

編輯： 陳雨昀

國家呼吸系統疾病臨床醫學研究中心主任、中國工程院院士鐘南山昨日表示，新型冠狀病毒是冠狀病毒的一種，它跟SARS冠狀病毒是“平行的”。

冇事啦

咁我就放心

唔死不過個肺花哂
咁既話我寧願死

未來14日最關鍵

沒事沒事

14日前就話未來14日最關鍵
而家又未來14日最關鍵

唔洗買口罩啦，好啦

無事了
可以解封湖北同其他省份

死曬就冇未來

無事無事，都係死支那狗啫
Who fucking cares

搵伊波拉比

🖕🏼🖕🏼🖕🏼🖕🏼🖕🏼🖕🏼

沒事了
信政府 可防可控

復工 開學 上班 開廠啦

屌那星 支那人無一個係無辜的

用假數據呃人全世界就中共最在行

啲人死撚晒就無染病記錄

新乜撚嘢冠 根本就係用沙士改出嚟

此地無銀三百兩，沙士武肺是平行。

裸影相? 🍆

即係冇事。唔洗口帶口罩

係25日再25日
鍾南山話可以潛伏25日

沒事兒

武漢肺炎就武漢肺炎啦

死左八萬人

鐘南山：係時候復工啦